[
	{
		"question": "هل يجوز اختراق مساحة فاصلة ؟",
		"o1": " كلا لا يجوز .",
		"o2": " نعم يجوز للعبور إلى القسم الثاني من الطريق .",
		"o3": " نعم يجوز للاستدارة بشكل نعل حصان .",
		"o4": " يجوز فقط لعربة يجرها حيوان.",
		"answer": " كلا لا يجوز ."
	},
	{
		"question": "إذا أمرك شرطي بالدخول إلى طريق مغلقة أمام حركة المركبات:",
		"o1": " استدر وادخل الطريق من الجهة الثانية.",
		"o2": " لا تدخل هذه الطريق.",
		"o3": " أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة.",
		"o4": " ادخل الطريق فقط إذا دخلت مركبة الشرطة أمامك.",
		"answer": " أمر الشرطي مطاع في هذه الحالة."
	},
	{
		"question": "من يجب أن يتصرف بحذر في الطريق؟",
		"o1": " سائقي جميع المركبات فقط.",
		"o2": " سائقي المركبات الميكانيكية فقط.",
		"o3": " كل عابر طريق.",
		"o4": " فقط سائقي المركبات الخصوصية بشكلٍ عام وسائقي الشاحنات بشكلٍ خاص.",
		"answer": " كل عابر طريق."
	},
	{
		"question": "يجوز إيقاف المركبة في الجهة اليسرى من الطريق:",
		"o1": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o2": " في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد.",
		"o3": " في طريق ذات اتجاه واحد مقسمة بواسطة مساحة فاصلة على امتدادها.",
		"o4": " فقط إذا كان عرض الطريق يزيد عن 12م.",
		"answer": " في طريق ذات اتجاه واحد أقيمت على مدخلها شاخصة تدل على انها طريق ذات اتجاه واحد."
	},
	{
		"question": "ما هي إجراءات الأمان التي تتخذها من اجل تجنب صدم المركبة التي تسير أمامك؟",
		"o1": " تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك.",
		"o2": " تسير بسرعة تزيد عن سرعة المركبة التي أمامك.",
		"o3": " تسير بنفس سرعة المركبة التي أمامك.",
		"o4": " تسير بسرعة ضعف سرعة المركبة التي أمامك.",
		"answer": " تحافظ على مسافة كافية من المركبة التي أمامك."
	},
	{
		"question": "هل يجوز لشخص أن يسوق مركبة وهو تحت تأثير العقاقير المهدئة؟",
		"o1": " يجوز ذلك لغرض تلقيه المعالجة فقط.",
		"o2": " لا يجوز ذلك على الإطلاق.",
		"o3": " بإذن من ضابط الشرطة فقط.",
		"o4": " يجوز ذلك لغرض نقل مصاب فقط.",
		"answer": " لا يجوز ذلك على الإطلاق."
	},
	{
		"question": "طريق ذات اتجاه واحد هي:",
		"o1": " طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة.",
		"o2": " طريق فيها حركة السير في اتجاهين.",
		"o3": " طريق فيها مسلك واحد في كل اتجاه فقط.",
		"o4": " كل طريق فيها أكثر من مسلكين في نفس الاتجاه.",
		"answer": " طريق فيها حركة السير في اتجاه واحد أو هي بجانب مساحة فاصلة."
	},
	{
		"question": "هل يجوز إعطاء الإشارة باليد؟",
		"o1": " نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة.",
		"o2": " كلا ، ممنوع إخراج اليد من المركبة.",
		"o3": " جميع الإجابات غير صحيحة.",
		"o4": " نعم، يجب إعطاء الإشارة باليد في كل حالة.",
		"answer": " نعم، إذا تعطل جهاز إعطاء الإشارات في المركبة."
	},
	{
		"question": "في طريق ذات اتجاهين مقسمة إلى ثلاثة مسالك:",
		"o1": " لا يجوز السير في المسلك الأيمن.",
		"o2": " لا يجوز السير في المسلك الأوسط بتاتاً.",
		"o3": " يجوز السير في المسلك الأيمن من اجل الاجتياز.",
		"o4": " يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز.",
		"answer": " يجوز السير في المسلك الأوسط من اجل الاجتياز."
	},
	{
		"question": "عندما نوقف المركبة في طريق صاعدة بدون رصيف:",
		"o1": " نوجه العجلات الأمامية بخط مستقيم.",
		"o2": " لا توجد أهمية لتوجيه العجلات الأمامية.",
		"o3": " نوجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق.",
		"o4": " نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق.",
		"answer": " نوجه العجلات الأمامية لجهة حافة الطريق."
	},
	{
		"question": "في مفترق طرق حق الأولوية للمركبة القادمة من اليمين:",
		"o1": " فقط عند وجود شاخصة قف في المفترق.",
		"o2": " عند وجود آلة ضوئية في المفترق.",
		"o3": " عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك.",
		"o4": " في جميع الحالات.",
		"answer": " عند عدم وجود شاخصات تدل على غير ذلك."
	},
	{
		"question": "تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين إلى طريق ذات اتجاهين فيها مسلك واحد في كل اتجاه:",
		"o1": " من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليسرى .",
		"o2": " من اقرب ما يكون إلى وسط الطريق إلى أقصى اليسار .",
		"o3": " من أقصى اليمين إلى أقصى اليمين .",
		"o4": " من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى .",
		"answer": " من اقرب ما يكون من وسط الطريق بقوس عريض إلى الجهة اليمنى ."
	},
	{
		"question": "يجب على السائق التخفيف من سرعة مركبته:",
		"o1": " عند مروره عن باص واقف في المحطة.",
		"o2": " بعد مروره عن محطة باص.",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o4": " عند مروره عن كل محطة باص.",
		"answer": " عند مروره عن باص واقف في المحطة."
	},
	{
		"question": "عندما تكون الرؤية محدودة:",
		"o1": " ممنوع الاجتياز.",
		"o2": " يجب الاجتياز بحذر.",
		"o3": " يجب استعمال الضوء العالي عند الاجتياز.",
		"o4": " يجب استعمال الضوء الواطئ عند الاجتياز.",
		"answer": " ممنوع الاجتياز."
	},
	{
		"question": "في طريق منحدرة وفي قسم منها لا يتسع لمركبتين:",
		"o1": " حق الأولوية للمركبات الصاعدة.",
		"o2": " حق الأولوية للمركبات الثقيلة.",
		"o3": " حق الأولوية للمركبات التي على اليمين.",
		"o4": " حق الأولوية للمركبات النازلة.",
		"answer": " حق الأولوية للمركبات الصاعدة."
	},
	{
		"question": "يستعمل السائق الزامور:",
		"o1": " لمنع خطر لا يمكن تفاديه بطريقة أخرى.",
		"o2": " ممنوع استعماله منعاً باتاً.",
		"o3": " لغرض التجاوز فقط.",
		"o4": " لغرض زيادة السرعة فجأة.",
		"answer": " حق الأولوية للمركبات الصاعدة."
	},
	{
		"question": "ما هي واجبات سائقي المركبات تجاه مركبة امن؟",
		"o1": " تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والتمهل وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.",
		"o2": " تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية.",
		"o3": " تخفيف سرعة مركباتهم لكي يسمحوا لمركبة الأمن بالمرور.",
		"o4": " زيادة سرعة مركباتهم لكي لا يعرقلوا حركة مركبة الأمن.",
		"answer": " تحويل مركباتهم إلى يمين الطريق والوقوف هناك وإعطاء مركبة الأمن حق الأولوية."
	},
	{
		"question": "إذا توقفت مركبة وأعطت حق الأولوية لمركبة الأمن، فبعد كم متراً من مركبة الأمن يسمح لها بمتابعة السير؟",
		"o1": " 30م على الأقل.",
		"o2": " 150م على الأقل.",
		"o3": " 100م على الأقل.",
		"o4": " 50م على الأكثر.",
		"answer": " 100م على الأقل."
	},
	{
		"question": "عند وجود خط متقطع في وسط الطريق:",
		"o1": " يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية.",
		"o2": " يجوز الاجتياز للمركبات الخصوصية فقط.",
		"o3": " ممنوع الاجتياز في جميع الحالات.",
		"o4": " يجوز الاجتياز في جميع الحالات.",
		"answer": " يجوز الاجتياز إذا كانت الطريق خالية."
	},
	{
		"question": "لمن تعطي حق الأولوية في مفترق طرق بدون شاخصات؟",
		"o1": " للمركبات الثقيلة.",
		"o2": " للمركبات الصاعدة.",
		"o3": " للمركبات الموجودة في الطريق الأعرض.",
		"o4": " للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق.",
		"answer": " للمركبات القادمة من الجهة اليمنى والمقتربة إلى المفترق."
	},
	{
		"question": "تُعتبر الطريق المغلقة من الجهتين في نظر القانون:",
		"o1": " تعتبر مسلك وليست طريق.",
		"o2": " تعتبر مكان لسير المشاة وليست طريق.",
		"o3": " تعتبر سبيل وليست طريق.",
		"o4": " تعتبر طريق في نظر القانون.",
		"answer": " تعتبر طريق في نظر القانون."
	},
	{
		"question": "عندما توقف المركبة في منحدر مع رصيف ، تستعمل فرامل اليد:",
		"o1": " توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الخلفي.",
		"o2": " توجه العجلات الأمامية لجهة وسط الطريق وتستعمل الغيار الأول.",
		"o3": " توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الأول.",
		"o4": " توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي.",
		"answer": " توجه العجلات الأمامية لجهة الرصيف وتستعمل الغيار الخلفي."
	},
	{
		"question": "عند السير بالقرب من مجموعة أولاد:",
		"o1": " يجب استعمال الزامور على فترات للتنبيه.",
		"o2": " يجب استعمال الزامور بصورة متواصلة للتنبيه.",
		"o3": " يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر.",
		"o4": " يجب الوقوف إلى أن يمر الأولاد.",
		"answer": " يجب تخفيف السرعة وزيادة الحذر."
	},
	{
		"question": "إذا اصطدمت مركبتان ولم تقع إصابات بين الأشخاص:",
		"o1": " على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.",
		"o2": " على سائقيها عدم تحريك مركبتيهما حتى قدوم الشرطة.",
		"o3": " يجب تلقي الأمر بتحريك المركبات من ضابط الشرطة.",
		"o4": " إبقاء المركبتين مكانهما وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق.",
		"answer": " على سائقيها إبعاد المركبتين وإزالة كل مادة خطرة عن الطريق."
	},
	{
		"question": "عندما تريد البدء بالسير من جانب الطريق:",
		"o1": " لك حق الأولوية إذا وقفت في طريق صاعدة فقط.",
		"o2": " تعطي الإشارة وتسير لأن لك حق الأولوية.",
		"o3": " يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف.",
		"o4": " تعطي حق الأولوية للمركبة التي خلفك إذا وقفت على اليسار فقط.",
		"answer": " يمكنك البدء بالسير بشرط إعطاء حق الأولوية للمركبة باتجاه سيرك والقادمة من الخلف."
	},
	{
		"question": "كيف تتصرف قبل جسر ضيق؟",
		"o1": " تستعمل الزامور.",
		"o2": " تتمهل.",
		"o3": " تستمر بدون زيادة السرعة وتعبر الجسر.",
		"o4": " تستعمل الضوء العالي الفجائي.",
		"answer": " تتمهل."
	},
	{
		"question": "تمتد مساحة طرف الطريق لغاية:",
		"o1": " ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف.",
		"o2": " الطريق المجاورة الأخرى.",
		"o3": " متر واحد من حافة الشارع.",
		"o4": " كل مساحة بجانب حافة الشارع مهما كان عرضها.",
		"answer": " ثلاثة أمتار من حافة الشارع أو لغاية قناة الصرف."
	},
	{
		"question": "عندما تقسم المساحة الفاصلة الطريق كلها إلى قسمين:",
		"o1": " كل قسم يصبح طريقاً ذات اتجاهين.",
		"o2": " يصبح القسمين على جانبي المساحة الفاصلة في نفس الاتجاه.",
		"o3": " لا يتغير نوع الطريق بتاتاً.",
		"o4": " يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد.",
		"answer": " يصبح كل قسم طريقاً ذات اتجاه واحد."
	},
	{
		"question": "متى تستعمل الضوء العالي؟",
		"o1": " في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي.",
		"o2": " في طريق ذات اتجاه واحد فقط.",
		"o3": " في طريق داخل المدن فقط.",
		"o4": " في الطريق السريعة فقط.",
		"answer": " في طريق خارج المدن وفي طريق داخل المدن عندما تكون الطريق غير مضاءة كما ينبغي."
	},
	{
		"question": "عند الرجوع إلى الخلف يجب اتخاذ التدابير اللازمة لمنع:",
		"o1": " أي ضرر.",
		"o2": " أية عرقلة أو إزعاج.",
		"o3": " جميع الإجابات صحيحة.",
		"o4": " أي خطر",
		"answer": " جميع الإجابات صحيحة."
	}
]